[
  {
    "question": "Welcher der folgenden Planeten ist nicht in der Astrologie als persönlicher Planet bekannt?",
    "optionA": "Mars",
    "optionB": "Neptun",
    "isAnswerA": false,
    "solution": "Neptun ist ein transpersonaler Planet und wird nicht als persönlicher Planet betrachtet."
  },
  {
    "question": "Was repräsentiert das zwölfte Haus in einem astrologischen Geburtshoroskop?",
    "optionA": "Familie",
    "optionB": "Selbstzerstörung",
    "isAnswerA": false,
    "solution": "Das zwölfte Haus repräsentiert Selbstzerstörung, Verborgenes, spirituelle Entwicklung und Karma."
  },
  {
    "question": "Welcher astrologische Aspekt wird als 'Quadrat' bezeichnet?",
    "optionA": "90 Grad",
    "optionB": "120 Grad",
    "isAnswerA": true,
    "solution": "Ein Quadrat ist ein 90-Grad-Aspekt, der oft auf Spannung und Herausforderungen hinweist."
  },
  {
    "question": "In der vedischen Astrologie steht das Mondzeichen für welche Lebensaspekte?",
    "optionA": "Emotionen und Geist",
    "optionB": "Karriere und Erfolg",
    "isAnswerA": true,
    "solution": "Das Mondzeichen repräsentiert Emotionen und Geist in der vedischen Astrologie."
  },
  {
    "question": "Welcher Planet wird in der Astrologie als 'Großer Wohltäter' bezeichnet?",
    "optionA": "Jupiter",
    "optionB": "Venus",
    "isAnswerA": true,
    "solution": "Jupiter wird oft als der 'Große Wohltäter' betrachtet, der Glück und Wohlstand bringt."
  },
  {
    "question": "Was ist der Herrscherplanet des Sternzeichens Skorpion?",
    "optionA": "Pluto",
    "optionB": "Mars",
    "isAnswerA": true,
    "solution": "Pluto ist der moderne Herrscherplanet des Skorpions in der Astrologie."
  },
  {
    "question": "Was repräsentiert das Mittagszeichen (MC) im Geburtshoroskop?",
    "optionA": "Die Mutter",
    "optionB": "Die Berufung",
    "isAnswerA": false,
    "solution": "Das Mittagszeichen (MC) repräsentiert die Berufung, den Lebensweg und die öffentliche Persönlichkeit."
  },
  {
    "question": "Welches der folgenden Häuser wird als 'Haus der Ehe' bezeichnet?",
    "optionA": "Siebtes Haus",
    "optionB": "Zwölftes Haus",
    "isAnswerA": true,
    "solution": "Das siebte Haus wird als 'Haus der Ehe' betrachtet und steht für Partnerschaften und Beziehungen."
  },
  {
    "question": "Welcher Aspekt wird gebildet, wenn zwei Planeten den gleichen Grad im Tierkreis haben?",
    "optionA": "Trigon",
    "optionB": "Konjunktion",
    "isAnswerA": false,
    "solution": "Eine Konjunktion tritt auf, wenn zwei Planeten den gleichen Grad im Tierkreis haben und zusammenkommen."
  },
  {
    "question": "Welcher Planet wird in der Astrologie als 'Revoluzzer' betrachtet und steht für Unabhängigkeit und Originalität?",
    "optionA": "Uranus",
    "optionB": "Saturn",
    "isAnswerA": true,
    "solution": "Uranus wird oft als der 'Revoluzzer' betrachtet, der für Unabhängigkeit und Originalität steht."
  }
]
